點解`朱古力'係讀`豬菇溺'唔係`豬股歷'?

如果太多牛奶味, 豬菇溺味無訂企

變調

我讀開朱古力

溺架

查克力

查克拉

樓主叫超淫博士？

從咗良

正解
陳仔 老陳 讀疹咁
約定俗成

但我就覺得唔係變調咁簡單
平日變調，係先有詞義，再變調
但本身係chocolate同朱古力（直讀）的發音相距甚遠，唔知會唔會有其他原因咁讀/其他原因用呢三個字
以上只係個人猜測，沒有什麼典故可引

速卡哩